\subsubsection{React Native}
\label{section:concepts:react-native}

React Native é uma framework usada para criar aplicativos móveis, como essa framework foi criada usando \hyperref[section:concepts:web-development:react]{React}, os conceitos explicados sobre \hyperref[section:concepts:web-development:react]{React} também servem para o React Native. Porém o React DOM não é mais usado para desenhar o componente gráfico.

Como mostrado na \figureref{image:concepts:react-native:react-native-api}, o React Native usa no lugar do React DOM chamadas para as APIs do IOS e do Android. 

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=12cm]{images/concepts/react native/react-native-api.png}
    \caption{React Native API}
    \caption*{Fonte: \cite{boduch2017react}}
    \label{image:concepts:react-native:react-native-api}
\end{figure}

Como as plataformas IOS e Android possuem algumas diferenças na sua implementação, existem coisas que o React Native não consegue fazer. Porém é possível usar código nativo para essas partes, ou seja, o React Native permite o uso de código específico para as plataformas quando necessário.

Apesar de não ser possível fazer tudo usando apenas React Native ainda é mais fácil ter a maior parte do app usando o mesmo código e apenas as partes que precisam usando código nativo do que criar dois apps nativamente.

Segundo (\cite{boduch2017react}), seguindo o filosofia do React Native "Aprenda uma vez, programe em qualquer lugar" o React Native nunca teve como objetivo ter um único código para IOS e Android. O objetivo do React Native é de disponibilizar uma API para os cenários onde há grandes similaridades entre Android e IOS e possibilitar o uso de código nativo para os cenários onde há grande diferenças entre Android e IOS.